hk01：佐敦封區有內情 林鄭熱衷「小區清零」與中國因素有關

https://www. hk01. com/政情/578678/林鄭熱衷-小區清零-與內地因素有關

12月24日，特區政府於清晨發公告，表示對沙田乙明邨明恩樓執行強制檢測公告，以求達致「須檢必檢，小區清零」，是政府第一次提出「清零」的目標，並且用到「小區」這個貼近內地的「政治正確」用語。

一名不願具名的資深建制派人士向筆者透露，林鄭月娥當前之所以對「小區清零」興致勃勃，不斷「給力」，主要和「內地因素」有關。事源政府上月對乙明邨首次提出「小區清零」目標，並禁止無檢測證明健康者出入明恩樓後，有內地官員隨即向林鄭傳遞正面訊號，為因疫潮不止而屢被「印黑豬」的林鄭內閣來了一次「小沖喜」：「所以林鄭要咬住『小區』和『清零』兩個關鍵詞，成為政策目標並付諸實行，就算無法刹停疫情，至少可扭轉內地對香港抗疫不嚴的觀感。」

京官訊息正面「小沖喜」 四字關鍵詞官方無限loop

在這個脈絡下，「小區清零」四字多次於政府官方公報中出現，政務司司長張建宗、食物及衞生局局長陳肇始都先後於網誌提出此一政策目標。至本月中，油麻地及佐敦一帶爆發嚴重疫情，政府先後劃出指定區域大廈強制檢測，後又劃出「核心區域」，直至今次於佐敦指明「受限區域」限制市民出行接受強制檢測，皆是循著「小區清零」這個政策目標推進。

佐敦實施指定範圍封區後，由林鄭到張建宗，以至多個政策局局長，昨日和今日先後到受限區域巡視，而張建宗更在具半官方味道的「紫荊」雜誌撰文，強調會視乎疫情發展，政府毫不猶疑採取更大規模、更為嚴厲的防疫措施。

禮賓府清0
報上去中央

用嚟刷鞋嘅啫
志不在解決問題

好似玩Sim City 開災難模式咁

叫佢死咗把啦

又考到第1名
好開心
去食扭扭薯條先

支那自己都唔得啦，講

禮賓府小區清0

支南海生命「清零」，OK？

叫淋奠貢獻自己既肉體啦

封社區第1
剝奪自由第1
擾民第1
3個第1呀

香港人願望係黑警清零

仲有幫市民罷工第1

所以封得個兩日「小區」就係度叫個姑娘同班廢柴鳩官又落區又盛好似支那啲領導視察咁做show囉，唔知嘅以為係全香港得佐敦度有武漢肺炎傳播。

諗住卒之都可以做場show博下版面等傳媒歌功頌德下班狗學習支那模式幾咁成功喇，點知又俾人爆有罐頭冇罐頭刀落晒面，搞到要成個建制陣營嘅大狗細狗都衝晒出來吠話傳媒唔公道，轉頭又蟈安法拉人喇。

佐敦暫時清零,下一輪再黎過

成班狗奴才
鄭月娥知縣大人真係同隻狗冇分別

同啲廢物腦細一樣，做一件事係做比人睇，而唔係做好件事

無腦考第一把撚
執住一兩個字當tips真係戇撚鳩
地區區域係自己劃分嘅啫

小區屠殺

喪事當喜事辦

上海街清零

肯封關全港清零都得啦

如果佐敦又有確診個案, 係咪代表封區唔work?

屌你全部支那字

好撚貼切

封過一次幾撚過癮喎 封多幾次
玩爛咗佢冇代價 市民埋單

上有好者下必甚焉
呢啲識擦鞋嘅奴工都睇穿晒啦

反正做嘅野同大陸d官一樣
換個大陸官黎做喇

學何已完講
上面平靚正

唔駛用咁多錢養廢官

回港易計劃後 疫情冇跌過

衣食住行全部仆晒街

偏偏乜嘢都唔理淨係搞政治

南Y小區長期清零

果兩日成班官落晒場就知做 SHOW 啦

每星期封幾條街清0
睇來要2035年先全港清0

深圳灣小區清零

奴才！

過埋潛伏期先講

支那傳入嚟嗰啲係咪全部都話源頭不明？

社區就社區啦屌你
冇文化

小區...... DLLM.....

乜撚野小區 乜撚野小沖喜
頂唔順支那語言

支那就係無文化

乙明邨係邨, 最多都係小邨清零

小中國

我比較係想人口清零

唔好再講消零啦
支那文字嚟
零確診

你老母係女人

「Hea做」、「假度」、「虛應」同「陪笑」

XG01又想玩咩

啲市民就快俾佢玩到荷包清零

早幾日先有中國官媒屌話啲地方官濫用戰時狀態製造不必要恐慌

小區匪語

講大話零感染個案咁得

已經發到周圍都係 之後玩幾耐小區清0都得

我不嬲支持呢樣野 橫掂大家都咁廢 換個大陸官黎 收得果幾皮野人工 好過望住個廢柴收幾十萬個月

小區Training

屌你 絕代商驕

浦台島清零

0輸入
0本地確診
0源頭不明
0初步確診
簡稱大四喜

四大皆空

等睇廢老廢中又跳老舞破佢功

估到
加假期，起中央空調，封區都明顯係要同大陸睇齊
不過我以為係真接有黨落黎下指令，估唔到呀奠仲有資格賣港

香港得極少數地方類似支那d 小區

例如覺士道果兜
但大部份人都係住係 30 幾40 層樓

下次她就會學中國咁樣,突然間話封鎖
甚至搵埋中國武警和解放軍幫手

香港咁撚細，有人日日搭2個鐘車橫跨香港返工，清條毛咩

屌佢老母咩小區清零呀！用埋d死人匪語！
用「社區零感染」唔撚得架？

賤婦

其實香港先係一個小區嚟

屌你，咪撚再用小區

對住model answer抄冇得輸

係市民唔合作抗疫，正苦已經盡力
之後再封過試試佢

支那你啲聲稱清零 都唔知係咪真啦

等睇潛伏期再反彈

有冇人睇到小乜小乜就好撚想笑

日日都爆緊武肺
封區只係想用多啲「小區」依兩個字
封個2日有柒用咩
潛伏期都2星期啦

白事當喜事處理

支那特色

一條街無人感染有咩用喎
啲人識返工㗎
封完下星期咪又帶病毒

喪事當喜事

一定會封機場 唔俾人走 下一步鎖死唔俾資金外流

立此存照

你死咗都可以叫清零 禮賓府清零

18區逐區清零無意思
大陸多數喺同區打工 咁封法先有效
香港地係要香港九龍新界離島咁封法

小咩區 奶都唔好奶到咁嘔心

跟本就係想照dup大陸果套咋, 做得好佢領功, 做唔好小市民付出

篇文寫乜撚，寫個個大陸仔嚟？

唔係唔封關 仲開後門

如果一早封咗（加強檢疫 無走雞）
共產黨一早就可以表陽呢個妹仔啦

一陣有帶毒嘅廢佬上去叫老雞又翻發
又唔係打咗疫苗
你今日無，唔代表以後都無

市民銀包清零

小你老母區

一至五要返工點撚樣清零呀

學支那做假咪得囉
蠢架柒婆，支那狗話清零就清零啦

你點知佢冇

林家清零pls

成篇野都係啲大陸用語
好撚嘔心

清零有高潮

7婆咁諗就只證明自己白痴

HK01唔講，我都唔知添，多謝晒呀

屌！係人都知林鄭條閪婆淨係識執支那口水尾啦

又小區，又清零，呢啲支那字真係好難頂。

支那咁勁清左未？

封完繼續爆

咁會唔會顯得仲無能

狗奴才做所有嘢都係諗住比上面睇
香港人佢理得你死

係啦
之前幾round都冇last 咁耐
呢round 點截都截唔晒
香港人最近都冇乜野群組發生

聽到小區清零呢啲下流支匤用語仲嬲過佢玩游擊式戒嚴

唔使咁耐
只要一口氣封區幾星期就攞哂dna
冇諗過清0

睇嚟 深水埗 長沙灣 next

香港真係愈來愈痴線

點可能work

屌你老母777

林鄭熱衷智商清零

突發 封城 係進入新疆模式 隨意禁固市民

林鄭唔係防疫 而係禁固市民

突發 封城 係進入新疆模式 隨意禁固市民

今次係新彊模式 封港

中共想打台灣 順手封港

其實就係突發禁固人

林鄭既陰謀係唔會行得通

雖然係官霉 但真係好認同

d渠仲係大把病毒，點可能會work

坪洲表示無壓力

狼來了

bw water式鎖區

未聽過咩小區唔知點解
邊個阻我返工就大叫要酒呀

根本就係回港易搞到咁。

英國就香港人唔準返 支那就無掩雞籠咁

擺到明係唔想有機來回英國 為咩原因?心照啦

淋病唔會俾d病毒停 佢為咗破壞香港 係特登用回港易大規模散播病毒

肯定

果d支那用詞真係愈聽愈ung耳

當香港係佢性玩具

如果今晚佐敦驗到零個案
係咪可以攞彩
驗到有野
亦可攞彩

最好狗屋同老解營地生還人數都清埋零

當打機咩

小你老母清零